★[No IT]高通大裁員以減少開支

彭博社在報告中稱，高通希望削減10億美元的成本，這麼看來高通這次裁員的規模將非常大，據悉，如果裁員人數過多，高通將被勒令向加州政府部門提交相關文件，根據加州法案，如果一家公司在30天內裁撤超過50名員工時，就需要向相關部門提交備案並給出解釋。

自從高通和蘋果開戰以來，其收益就日漸萎縮，到2017年第四季度，高通的利潤已經同比下降超過90%。蘋果雖然還在向高通採購基帶，但隨著專利案不斷發酵，蘋果和其供應商已經停止向高通支付授權費，這一點在去年11月也得到了高通的官方證實，巧的是，蘋果拒繳的專利費正好是10億美元。

而且因為 iPhone 的定價足夠高（高通的授權費是按設備總價收取的），所以對高通未來營收的打擊也十分沉重。此外，還有信息表示蘋果計畫在未來完全拋棄高通，除了英特爾之外，蘋果還計畫和聯發科合作研發自主知識產權的網路基帶，彭博社指出，這樣的舉動將會對高通未來的營收造成“不可思議的影響”。

在彭博社發文之後，高通也對裁員時間做出了回復，他們聲稱裁員是今年一月公佈的成本削減計畫中的一環，公司現在確實在減少全職和兼職員工的人數，因為這一舉措將會影響到這些員工和他們的家人、社區，所以高通已經為這些員工提供了遣散一攬子計畫，以減少對他們的負面影響。

同時高通也強調，裁員評估之後的結果，他們認為減少員工人數能支撐長期的增長和成功，這將會惠及高通的利益相關者。

高通這次裁員的規模將非常大
高通這次裁員的規模將非常大
高通這次裁員的規模將非常大
高通這次裁員的規模將非常大

World No need IT

All IT dogs need kill

高通咁緊要美國應該唔會比佢死

你都係IT dog

x2

WHY U SO EARLY TODAY

高通唔係IT 公司

清潔公司？

通渠的

warm左

FIND JOB?

晶片製造商/設計公司 同IT係分開的

need

返工身體好

cheat u only

返工 不了